    {   
        "question_sets": 
            [[
                {"id":1,"question":"Na akord można:","answer":["spać","pracować","śpiewać","podróżować"],"correct":"pracować"},
                {"id":2,"question":"Ile kadencji trwała prezydentura Aleksandra Kwaśniewskiego:","answer":["jedną","trzy","cztery","dwie"],"correct":"dwie"},
                {"id":3,"question":"Tak zwana dziura ozonowa to spadek zawartości ozonu:","answer":["w oceanie","w litosferze","w przestrzeni kosmicznej","w atmosferze"],"correct":"w atmosferze"},
                {"id":4,"question":"Który z tych wzorów jest odpowiedni do obliczenia pola rombu:","answer":["(e*f)/2","e*f","4*e*f","(e*f)/4"],"correct":"(e*f)/2"},
                {"id":5,"question":"Które miejsce we Francji zajmuje Lyon pod względem wielkości aglomeracji:","answer":["trzecie","drugie","czwarte","piąte"],"correct":"trzecie"},
                {"id":6,"question":"\"Slver and Gold\" to utwór zespołu:","answer":["The Beatles","The Rolling Stones","U2","Pink Floyd"],"correct":"U2"},
                {"id":7,"question":"Jak brzmi drugi człon nazwiska Czesława Niemena - polskiego piosenkarza, kompozytora i multiinstrumentalisty?","answer":["Wenglorz","Wydrzycki","Wolbach","Wawrzyniuk"],"correct":"Wydrzycki"},
                {"id":8,"question":"Biskupice to dzielnica:","answer":["Zabrza","Gdańska","Łodzi","Kielc"],"correct":"Zabrza"},
                {"id":9,"question":"Który okres przypada na czas panowania dinozaurów?","answer":["Perm","Karbon","Ordowik","Jura"],"correct":"Jura"},
                {"id":10,"question":"Jaką wysokość ma krzyż na Giewoncie?","answer":["15 metrów","8 metrów","24 metrów","31 metrów"],"correct":"15 metrów"},
                {"id":11,"question":"Najwyższy budynek świata Burdż Chalifa ma wysokość:","answer":["964 m","785 m","829 m","734 m"],"correct":"829 m"},
                {"id":12,"question":"Która ryba akwariowa kryje się pod nazwą balntiocheilos melanopterus","answer":["brzanka liniowa","brzanka czarnoplama","brzanka wielkołuska","brzanka rekinia"],"correct":"brzanka rekinia"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Określeniem Boga używanym przez Św. Jana jest wyrażenie \"alfa i ...\":","answer":["beta","delta","omega","gamma"],"correct":"omega"},
                {"id":2,"question":"Z jakiego mięsa robi się tatara?","answer":["z wołowiny","z wieprzowiny","z baraniny","z drobiu"],"correct":"z wołowiny"},
                {"id":3,"question":"Kwiat rabatowy otwierający się intensywnie i pachnący dopiero po zmroku to:","answer":["maciejka","bratek","niezapominajka","tulipan"],"correct":"maciejka"},
                {"id":4,"question":"Z jakiego tworzywa robiono okaryny?","answer":["ze stali","z gliny","z bakelitu","z miedzi"],"correct":"z gliny"},
                {"id":5,"question":"Solaris nie jest nazwą:","answer":["powieści","systemu operacyjnego","pasma górskiego","producenta autobusów"],"correct":"pasma górskiego"},
                {"id":6,"question":"Jaki stopień posiada policjant, jeżeli na pagonie widnieją 3 gwiazdki?","answer":["aspirant Policji","młodszy inspektor Policji","starszy sierżant Policji","komisarz Policji"],"correct":"komisarz Policji"},
                {"id":7,"question":"Ludność którego europejskiego miasta nie przekracza liczby jednego miliona:","answer":["Sofii","Mediolanu","Hanoweru","Birmingham"],"correct":"Hanoweru"},
                {"id":8,"question":"\"Reszta jest mlilczeniem\" to ostatnie słowa umierającego:","answer":["Klaudiusza","Hamleta","Makbeta","Poloniusza"],"correct":"Hamleta"},
                {"id":9,"question":"Droga mleczna jest galaktyką:","answer":["spiralną z poprzeczką","soczewkową","epileptyczną","nieregularną"],"correct":"spiralną z poprzeczką"},
                {"id":10,"question":"Ktoś kto nadmiernie lubi wysokie obcasy może być:","answer":["altokalcifilem","akarofilem","andromimetofilem","arachnefilem"],"correct":"altokalcifilem"},
                {"id":11,"question":"Czyim wychowankiem był słynny słoweński szachista Maximilian Ujtelky?","answer":["Gunthera Mohringiema","Franciszka Liszta","Jewgienija Wasiukowa","Ferenca Portisha"],"correct":"Franciszka Liszta"},
                {"id":12,"question":"Co, według powtarzanego przez siebie tekstu, robił Hermann Goering, gdy słyszał słowo \"kultura\"","answer":["sięgał po słownik","zgrzytał zębami","odbezpieczał browninga","odpalał cygaro"],"correct":"odbezpieczał browninga"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Który z owadów wydaje charakterystyczne dźwięki zwane cykaniem?","answer":["komar","mucha","świerszcz","pszczoła"],"correct":"świerszcz"},
                {"id":2,"question":"W jaki dzień tygodnia Robinson Crusoe spotkał swojego towarzysza niedoli?","answer":["środę","piątek","czwartek","sobotę"],"correct":"piątek"},
                {"id":3,"question":"Kto był wokalistą zespołu The Doors?","answer":["Jim Morrison","Jimi Hendrix","Elvis Presley","Eric Clapton"],"correct":"Jim Morrison"},
                {"id":4,"question":"W jakim kraju znajduje się źródło najdłuższej, europejskiej rzeki Dunaj?","answer":["na Słowacji","w Niemczech","w Austrii","w Chorwacji"],"correct":"w Niemczech"},
                {"id":5,"question":"Bernardo O'Higgins w 1818 roku został dyktatorem którego kraju?","answer":["Irlandii","Rosji","Francji","Chile"],"correct":"Chile"},
                {"id":6,"question":"Butelka z wodą sodową to inaczej:","answer":["stągiew","hydria","termos","syfon"],"correct":"syfon"},
                {"id":7,"question":"Ile gwiazd widnieje na fladze republiki Środkowoafrykańskiej?","answer":["0","4","1","10"],"correct":"1"},
                {"id":8,"question":"W ilu stopniach Fahrenheita wrze woda?","answer":["195","223","212","273"],"correct":"212"},
                {"id":9,"question":"Który z utworów nie znalazł się na albumie Michaela Jacksona \"Thriller\"?","answer":["Thriller","Billie Jean","Smooth Criminal","Human Nature"],"correct":"Smooth Criminal"},
                {"id":10,"question":"Bogusąd to:","answer":["przeznaczenie życia","staropolskie imię męskie","praktyki religijne","starożytne rzymskie fatum"],"correct":"staropolskie imię męskie"},
                {"id":11,"question":"Ile kości ma noworodek człowieka?","answer":["około 220","około 150","około 330","około 270"],"correct":"około 270"},
                {"id":12,"question":"Które buddyjskie określenie znaczy to samo co brak duszy?","answer":["awidja","anicca","anatman","abhidharma"],"correct":"anatman"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Który z owadów wydaje charakterystyczne dźwięki zwane cykaniem?","answer":["komar","mucha","świerszcz","pszczoła"],"correct":"świerszcz"},
                {"id":2,"question":"W jaki dzień tygodnia Robinson Crusoe spotkał swojego towarzysza niedoli?","answer":["środę","piątek","czwartek","sobotę"],"correct":"piątek"},
                {"id":3,"question":"Kto był wokalistą zespołu The Doors?","answer":["Jim Morrison","Jimi Hendrix","Elvis Presley","Eric Clapton"],"correct":"Jim Morrison"},
                {"id":4,"question":"W jakim kraju znajduje się źródło najdłuższej, europejskiej rzeki Dunaj?","answer":["na Słowacji","w Niemczech","w Austrii","w Chorwacji"],"correct":"w Niemczech"},
                {"id":5,"question":"Bernardo O'Higgins w 1818 roku został dyktatorem którego kraju?","answer":["Irlandii","Rosji","Francji","Chile"],"correct":"Chile"},
                {"id":6,"question":"Butelka z wodą sodową to inaczej:","answer":["stągiew","hydria","termos","syfon"],"correct":"syfon"},
                {"id":7,"question":"Ile gwiazd widnieje na fladze republiki Środkowoafrykańskiej?","answer":["0","4","1","10"],"correct":"1"},
                {"id":8,"question":"W ilu stopniach Fahrenheita wrze woda?","answer":["195","223","212","273"],"correct":"212"},
                {"id":9,"question":"Który z utworów nie znalazł się na albumie Michaela Jacksona \"Thriller\"?","answer":["Thriller","Billie Jean","Smooth Criminal","Human Nature"],"correct":"Smooth Criminal"},
                {"id":10,"question":"Bogusąd to:","answer":["przeznaczenie życia","staropolskie imię męskie","praktyki religijne","starożytne rzymskie fatum"],"correct":"staropolskie imię męskie"},
                {"id":11,"question":"Ile kości ma noworodek człowieka?","answer":["około 220","około 150","około 330","około 270"],"correct":"około 270"},
                {"id":12,"question":"Które buddyjskie określenie znaczy to samo co brak duszy?","answer":["awidja","anicca","anatman","abhidharma"],"correct":"anatman"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Ilu apostołów towarzyszyło Jezusowi podczas Jego nauk?","answer":["12","11","10","13"],"correct":"12"},
                {"id":2,"question":"Dziecięcy oddział szpitalny to:","answer":["pediatria","interna","geriatria","gastroenterologia"],"correct":"pediatria"},
                {"id":3,"question":"Pogardliwe gach to inaczej:","answer":["kochanek","przyjaciel","brat","ojciec"],"correct":"kochanek"},
                {"id":4,"question":"Jeżeli nastąpiła stagnacja lodowca to znaczy że lodowiec:","answer":["jest w fazie akumulacji","jest w fazie postoju","jest w fazie oscylacji","jest w fazie ablacji"],"correct":"jest w fazie postoju"},
                {"id":5,"question":"Które zdanie współrzędnie złożone nie istnieje?","answer":["przeciwstawne","synonimiczne","wynikowe","homonimiczne"],"correct":"homonimiczne"},
                {"id":6,"question":"Który z wymienionych poetów jest znany jako autor erotyku pt. \"W malinowym chruśniaku\"?","answer":["Władysław Reymont","Bolesław Leśmian","Zygmunt Krasiński","Aleksander Głowacki"],"correct":"Bolesław Leśmian"},
                {"id":7,"question":"Z łaciny \"volupia\" oznacza:","answer":["rozkosz","radość","nadzieję","przyjemność"],"correct":"rozkosz"},
                {"id":8,"question":"Z czym związany był mitologiczny Charon?","answer":["z życiem","z nadzieją","z miłością","ze śmiercią"],"correct":"ze śmiercią"},
                {"id":9,"question":"Kto w utworze \"Dzieci z Bullerbyn\" nie należy do tzw. \"Zagrody Północnej\"?","answer":["Olle","Britta","Anders Jan Andersson","wujek Erik"],"correct":"Olle"},
                {"id":10,"question":"Jakie imiona nosił brytyjski archeolog T.E. Lawrence, lepiej znany jako \"Lawrence z Arabii\"?","answer":["Terence Ernest","Tobias Edgar","Thomas Edward","Timothy Eric"],"correct":"Thomas Edward"},
                {"id":11,"question":"Jaki przydomek dzięki ogromnemu zasięgowi ramion zyskał niemiecki pływak Michael Gross?","answer":["orzeł","kondor","fregata","albatros"],"correct":"albatros"},
                {"id":12,"question":"Kto był reżyserem filmu \"Panienka z poste restante\", w którym Mieczysław Fogg występuje wraz z chórem Dana?","answer":["Henryk Szaro","Michał Waszyński","Konstanty Meglicki","Jan Nowina-Przybylski"],"correct":"Michał Waszyński"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Jakiej barwy nie znajdziemy w drogowej sygnalizacji świetlnej?","answer":["czerwonej","fioletowej","żóltej","zielonej"],"correct":"fioletowej"},
                {"id":2,"question":"Pulchne placki drożdżowe smażone na oleju to:","answer":["knedle","naleśniki","racuchy","podpłomyki"],"correct":"racuchy"},
                {"id":3,"question":"Jedno ciastko ma 67 kcal. Ile jest kalorii w całym opakowaniu ciastek jeżeli jest ich 20?","answer":["1200","1340","1280","1000"],"correct":"1340"},
                {"id":4,"question":"Który z landów/prowincji nie należy do Republiki Federalnej Niemiec?","answer":["Badenia-Wirtembergia","Salzburg","Bawaria","Szlezwik-Holsztyn"],"correct":"Salzburg"},
                {"id":5,"question":"Petrologia to nauka o:","answer":["skałach","gwiazdach","paliwie","planetach"],"correct":"skałach"},
                {"id":6,"question":"Który strongman nie zdobył tytuła roku Mistrza Polski od 1999 roku?","answer":["Lubomir Libacki","Sławomir Orzeł","Jarosław Dymek","Mariusz Pudzianowski"],"correct":"Sławomir Orzeł"},
                {"id":7,"question":"Kto jest autorem jednej z najbardziej znanych gier komputerowych \"Tetris\"?","answer":["Miron Czernienko","Aleksiej Pażytnow","Iwan Szapowałow","Michael Lucas"],"correct":"Aleksiej Pażytnow"},
                {"id":8,"question":"W jaki sposób tytułowy bohater \"Cierpień młodego Wertera\" odbiera sobie życie?","answer":["zażywając arszenik","strzelając w głowę","wieszając się","topiąc się w rzece"],"correct":"strzelając w głowę"},
                {"id":9,"question":"Kto jest wynalazcją tzw. suwaka logarytmicznego","answer":["Edmund Gunter","Thomas Browne","William Oughtred","John Napier"],"correct":"William Oughtred"},
                {"id":10,"question":"Białowieska Stacja Geobotaniczna jest jednostką organizacyjną którego uniwersytetu?","answer":["Jagiellońskiego","Łódzkiego","Warszawskiego","Wrocławskiego"],"correct":"Warszawskiego"},
                {"id":11,"question":"Słynny wiadukt, który ukazał się między innymi w filmach \"Nieśmiertelny\" i \"Harry Potter\" znajduje się w pobliżu miasta:","answer":["Glenfinnan","Stornoway","Monifieth","Clydebark"],"correct":"Glenfinnan"},
                {"id":12,"question":"Gary Burton jest muzykiem grającym, na jakim instrumencie?","answer":["pianinie","flecie","wibrafonie","gitarze"],"correct":"wibrafonie"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Tradycyjny dom ludów żyjących w strefie polarnej, wykonany z bloków śniegu to:","answer":["wigwam","szałas","igloo","jurta"],"correct":"igloo"},
                {"id":2,"question":"Decybeli użyjemy przy wykonaniu pomiaru:","answer":["napięcia prądu","natężenia dźwięku","ciepłoty wody","prędkości obrotowej"],"correct":"natężenia dźwięku"},
                {"id":3,"question":"Persona non grata to:","answer":["osoba nieobecna","osoba niepożądana","dusza towarzyska","osoba niepunktualna"],"correct":"osoba niepożądana"},
                {"id":4,"question":"Jaki film, oparty na faktach, opowiada historię dwóch braci uciekających z Polski do Danii w schowku pod TIR-em?","answer":["300 mil do nieba","Trzy stopy nad ziemią","U kresu drogi","Wielka ucieczka"],"correct":"300 mil do nieba"},
                {"id":5,"question":"Autorem słów \"Bóg nie żyje\" (niem. \"Gott ist tot\") jest:","answer":["Adolf Hitler","Otto van Bismarck","Friedrich Nietzsche","Johan Sebastian Bach"],"correct":"Friedrich Nietzsche"},
                {"id":6,"question":"Latimeria to:","answer":["taniec","ryba trzonopłetwa","kobiecie imię","hiszpańska potrawa"],"correct":"ryba trzonopłetwa"},
                {"id":7,"question":"Czyją rolę grał Roberta Gonera w filmie \"Jan Paweł II\"?","answer":["Tadeusza","członka PZPR","Wojciecha","profesora Kierka"],"correct":"Tadeusza"},
                {"id":8,"question":"Mamba to rodzaj:","answer":["żaby","żółwia","krokodyla","węża"],"correct":"węża"},
                {"id":9,"question":"W jakim województwie leży miejscowość Biłgoraj, z której pochodzi m.in. Janusz Palikot?","answer":["w świętokrzyskim","w podkarpackim","w mazowieckim","w lubelskim"],"correct":"w lubelskim"},
                {"id":10,"question":"Dowódcą wojsk polskich w bitwie pod Racławicami był:","answer":["Kazimierz Pułaski","Tadeusz Kościuszko","Józef Piłsudski","Stefan Czarnecki"],"correct":"Tadeusz Kościuszko"},
                {"id":11,"question":"Jak miał na drugie imię Józef Piłsudski?","answer":["Stanisław","Bogumił","Klemens","Kazimierz"],"correct":"Klemens"},
                {"id":12,"question":"Ręczny granatnik przeciwpancerny RPG-76 \"Komar\" to broń:","answer":["czterokrotnego użytku","dwukrotnego użytku","wielokrotnego użytku","jednorazowego użytku"],"correct":"jednorazowego użytku"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Do przyrządzenia omleta niezbędne są:","answer":["pomidory","jajka","ziemniaki","grzyby"],"correct":"jajka"},
                {"id":2,"question":"Powłoka na naczyniach kuchennych zapobiegająca przywieraniu potraw to:","answer":["poliester","teflon","akryl","winyl"],"correct":"teflon"},
                {"id":3,"question":"Pies, który przemierzył pół kraju, aby dotrzeć do poprzednich właścicieli to:","answer":["Beethoven","Goofy","Lassie","Pluto"],"correct":"Lassie"},
                {"id":4,"question":"Z jaką dziedziną kojarzony jest Krzysztof Penderecki?","answer":["z polityką","z muzyką","z dziennikarstwem","z fizyką"],"correct":"z muzyką"},
                {"id":5,"question":"Ile chromosomów zawiera plemnik człowieka?","answer":["17","20","23","25"],"correct":"23"},
                {"id":6,"question":"Twórcą gestapo był:","answer":["Hermann Goering","Joseph Goebbels","Heinrich Himmler","Rudolf Hess"],"correct":"Hermann Goering"},
                {"id":7,"question":"W którym mieście znajduje się największe Muzeum Budownictwa Ludowego?","answer":["w Opocznie","w Sanoku","w Olsztynku","w Wałbrzychu"],"correct":"w Sanoku"},
                {"id":8,"question":"Ile było prezydentów USA w czasie trwania reżimu Fidela Castro na Kubie?","answer":["5","25","30","10"],"correct":"10"},
                {"id":9,"question":"Nowa Zelandia słynie z hodowli:","answer":["kangurów","bydła","owiec","węży"],"correct":"owiec"},
                {"id":10,"question":"Która z wymienionych jaszczurek jest jadowita?","answer":["smok latający","heloderma","moloch kolczasty","scynk aptekarski"],"correct":"heloderma"},
                {"id":11,"question":"Samica jakich ptaków na pewien czas pozostaje zamurowana w dziupli wraz ze swoim potomstwem?","answer":["nogala","maskonura","altannika","dzioborożca"],"correct":"dzioborożca"},
                {"id":12,"question":"Czyjego utworu nie znajdziemy na ścieżce dźwiękowej do filmu \"Pulp Fiction\"?","answer":["Chuck Berry","Marvin Gaye","Urge Overkill","Kool & The Gang"],"correct":"Marvin Gaye"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Współczesne Niemcy, przed 1989 rokiem, dzieliły się na NRD oraz:","answer":["RMF","RFN","RRR","RP"],"correct":"RFN"},
                {"id":2,"question":"Powiedzenie \"dziesiąta woda po kisielu\" oznacza:","answer":["mdły smak","coś bardzo rzadkiego","coś niesmacznego","odległe pokrewieństwo"],"correct":"odległe pokrewieństwo"},
                {"id":3,"question":"W mitologii greckiej, Minotaur był hybrydą człowieka i:","answer":["byka","lwa","kozła","konia"],"correct":"byka"},
                {"id":4,"question":"Co to jest szyszak?","answer":["siodło rycerskie","duża tarcza","hełm rycerza","miecz dwuręczny"],"correct":"hełm rycerza"},
                {"id":5,"question":"Który z tych rzemieślników wyrabia wozy i części do nich?","answer":["introligator","kołodziej","klikon","stelmach"],"correct":"kołodziej"},
                {"id":6,"question":"Wentworth Miller w karierze aktorskiej zadebiutował w filmie:","answer":["\"Romeo and Juliet\"","\"Discovering Dinotopia\"","\"Room 302\"","\"Underworld\""],"correct":"\"Romeo and Juliet\""},
                {"id":7,"question":"Przedwojennym utwrotem Jana Brzechwy jest:","answer":["\"Tańcowała igła z nitką\"","\"Podróże pana Kleksa\"","\"Sto bajek\"","\"Pan Drops i jego trupa\""],"correct":"\"Tańcowała igła z nitką\""},
                {"id":8,"question":"Analgesia z łaciny oznacza:","answer":["zwiotczenie mięśni","zniesienie odruchów","zniesienie bólu","zniesienie świadomości"],"correct":"zniesienie bólu"},
                {"id":9,"question":"Do dziesięcionogów nie należy:","answer":["homar","jeżowiec","langusta","pustelnik"],"correct":"jeżowiec"},
                {"id":10,"question":"Jak nazywa się detektyw grany przez Gene Hackmana w filmie \"Francuski łącznik\"","answer":["McClane","Curran","Doyle","Malone"],"correct":"Doyle"},
                {"id":11,"question":"Żydówka z obrazu Aleksandra Gierymskiego odzyskanego przez Polskę w 2011 r.,zajęta jest","answer":["obieraniem pomarańczy","robieniem na drutach","liczeniem banknotów","rozsypywaniem okruszków"],"correct":"robieniem na drutach"},
                {"id":12,"question":"Wątróbka z cebulką (...) jest zakąską doskonałą. Aby ją przyrządzić, należy kupić samochód i pędzić nim póty, aż się kogoś przejedzie. To Lem i...","answer":["\"Solaris\"","\"Opowieści o pilocie Pirxie\"","\"Dyktanda, czyli...\"","\"Szpital przemienienia\""],"correct":"\"Dyktanda, czyli...\""}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Jak nazywa się kot Gargamela?","answer":["Mamrotek","Kocurski","Filemon","Klakier"],"correct":"Klakier"},
                {"id":2,"question":"Którą część roweru posiada bieżnik?","answer":["szprycha","siodełko","rama","opona"],"correct":"opona"},
                {"id":3,"question":"Miękka czapka wojskowa bez daszka, podłużnie składana to:","answer":["maciejówka","furażerka","rogatywka","panama"],"correct":"furażerka"},
                {"id":4,"question":"Chrześcijańska nazwa Stambułu to:","answer":["Nikomedia","Synopa","Aleksandria","Konstantynopol"],"correct":"Konstantynopol"},
                {"id":5,"question":"Czego nie dotyczyło sfałszowane referendum z 1946 roku przeprowadzone w Polsce?","answer":["reformy oświaty i zdrowia","zmian gospodarczych","zniesienia Senatu","utrwalenia zachodniej granicy"],"correct":"reformy oświaty i zdrowia"},
                {"id":6,"question":"Ponad 7 kilometrowa Aleja Włókniarzy jest jedną z najdłuższych ulic:","answer":["Łodzi","Wrocławia","Poznania","Szczecina"],"correct":"Łodzi"},
                {"id":7,"question":"Wiewiórki pospolite w Czerwonej Księdze Gatunków Zagrożonych otrzymały status:","answer":["bliskie zagrożenia","najmniejszej troski","narażone","zagrożone"],"correct":"najmniejszej troski"},
                {"id":8,"question":"W którym z krajów obowiązująca jednostką monetarną nie jest dolar amerykański?","answer":["Kostaryka","Ekwador","Panama","Zimbabwe"],"correct":"Kostaryka"},
                {"id":9,"question":"\"Misericordia\" z łaciny oznacza:","answer":["gniew","pojednanie","miłosierdzie","zbawienie"],"correct":"miłosierdzie"},
                {"id":10,"question":"Jak nazywał się statek, na którym w 1893 roku Fridtjoef Nansen próbował dotrzeć do bieguna?","answer":["Erebus","Terror","Beagle","Fram"],"correct":"Fram"},
                {"id":11,"question":"Pułkownik Brandon jest bohaterem, której powieści Jane Usten?","answer":["Duma i uprzedzenie","Emma","Dziwne losy Jane Eyre","Rozważna i romantyczna"],"correct":"Rozważna i romantyczna"},
                {"id":12,"question":"Który japoński licznik określa ludzi?","answer":["wa","do","nin","setu"],"correct":"nin"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Co, według Biblii, było białe jak ziarno kolendry i miało smak placka z miodem?","answer":["ambrozja","manna","nektar","rosa niebieska"],"correct":"manna"},
                {"id":2,"question":"Ilu posłów liczy polski sejm?","answer":["460","360","500","100"],"correct":"460"},
                {"id":3,"question":"Garncarz wytwarza naczynia:","answer":["z metalu","z drewna","ze szkła","z gliny"],"correct":"z gliny"},
                {"id":4,"question":"Jak nazywał się przywódca największego w starożytności powstania niewolników?","answer":["Milon z Krotonu","Krassus","Spartakus","Pompejusz Wielki"],"correct":"Spartakus"},
                {"id":5,"question":"Powszechny \"dachowiec\" to kot:","answer":["balinese","orientalny","snowshoe","europejski krótkowłosy"],"correct":"europejski krótkowłosy"},
                {"id":6,"question":"W jakim mieście urodził się Juliusz Machulski?","answer":["w Łodzi","w Olsztynie","w Krakowie","w Warszawie"],"correct":"w Olsztynie"},
                {"id":7,"question":"Traktat o (utworzeniu) Unii Europejskiej to inaczej:","answer":["Traktat Lizboński","Traktat Jałtański","Traktat Monachijski","Traktat z Maastricht"],"correct":"Traktat z Maastricht"},
                {"id":8,"question":"Gdzie utworzono kalendarz \"od założenia miasta\"","answer":["w Sparcie","w Rzymie","w Atenach","w Tebach"],"correct":"w Rzymie"},
                {"id":9,"question":"Zasadniczym składnikiem włókien tkanki łącznej kości jest:","answer":["fosforan wapnia","kolagen","dwuhydroksyapatyt","węglan wapnai"],"correct":"kolagen"},
                {"id":10,"question":"Wynalazcą silnika Wankla jest:","answer":["Alexander Wankel","Felix Wankel","Franklin Wankel","Johan Wankel"],"correct":"Felix Wankel"},
                {"id":11,"question":"Pierre Jean Baptiste Charles van der Aa z pochodzenia był:","answer":["Włochem","Francuzem","Holendrem","Niemcem"],"correct":"Holendrem"},
                {"id":12,"question":"Vasco Nunez de Balboa jako pierwszy europejczyk przedostał się przez Nowy Świat i zobaczył Ocean Spokojny w roku:","answer":["1543","1591","1612","1513"],"correct":"1513"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Potocznie \"rach-ciach\" to zrobić coś:","answer":["spontanicznie","błyskawicznie","skutecznie","bez namysłu"],"correct":"błyskawicznie"},
                {"id":2,"question":"Najbardziej znane twierdzenie Pitagorasa dotyczy:","answer":["kwadratu","rombu","trójkąta","koła"],"correct":"trójkąta"},
                {"id":3,"question":"13% liczby 560 to:","answer":["10","5,6","72,8","100"],"correct":"72,8"},
                {"id":4,"question":"Spirytus drzewny to zwyczajowa nazwa:","answer":["pentanolu","propanolu","benzenu","metanolu"],"correct":"metanolu"},
                {"id":5,"question":"W bitwie pod Grunwaldem siłami polskimi, litewsko-ruskimi i oddziałami czeskimi dowodził:","answer":["Kazimierz Wielki","Władysław Łokietek","Ulrich von Jungingen","Władysław Jagiełło"],"correct":"Władysław Jagiełło"},
                {"id":6,"question":"Rów mariański to najgłębsze miejsce na Ziemi. W którym morzu, bądź oceanie się znajduje?","answer":["Oceanie Spokojnym","Oceanie Indyjskim","Morzu Koralowym","Morzu Północnym"],"correct":"Oceanie Spokojnym"},
                {"id":7,"question":"Annasz był dla Kafjasza:","answer":["teściem","bratem","synem","szwagrem"],"correct":"teściem"},
                {"id":8,"question":"Która z bitew morskich została rozegrana przed I Wojną Światową?","answer":["pod Cuszimą","jutlandzka","pod Coronel","o Midway"],"correct":"pod Cuszimą"},
                {"id":9,"question":"Który z wymienionych filmów wygrał statuetkę za najlepszy obraz jako pierwszy?","answer":["Ojciec chrzestny","Francuski łącznik","Żądło","Rocky"],"correct":"Francuski łącznik"},
                {"id":10,"question":"Co oznacza po łacinie \"impromptu\"?","answer":["na korzyść","na zawsze","na poczekaniu","w praktyce"],"correct":"na poczekaniu"},
                {"id":11,"question":"Ostatni przywódca komunistycznej Bułgarii to:","answer":["Wyłko Czerwenkow","Georgi Dymitrow","Petyr Stojanow","Todor Żiwkow"],"correct":"Todor Żiwkow"},
                {"id":12,"question":"Który z polskich pisarzy ożenił się z córką znanego włoskiego filozofa Benedetto Croce?","answer":["Aleksander Wat","Henryk Grynberg","G. Herling-Grudziński","Czesław Miłosz"],"correct":"G. Herling-Grudziński"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Jaki stwór terroryzował miasto króla Kraka?","answer":["wąż","smok","cyklop","golem"],"correct":"smok"},
                {"id":2,"question":"Która z wymienionych marek samochodowych nie zawiera żadnego zwierzęcia w swoim logo?","answer":["Porsche","Ferrari","Lamborghini","Maserati"],"correct":"Maserati"},
                {"id":3,"question":"Jakie imię nosił bohater znany z filmu i powieści \"Ostatni Mohikanin\"?","answer":["Duncas","Uncas","Fruncas","Incas"],"correct":"Uncas"},
                {"id":4,"question":"Wg PZPR, młodzież z bogatych rodzin nie znająca prawdziwych problemów środowiska akademickiego to:","answer":["agrestowa młodzież","bananowa młodzież","ogórkowa młodzież","selerowa młodzież"],"correct":"bananowa młodzież"},
                {"id":5,"question":"Ktoremu politykowi przypisuje się spopularyzowanie powiedzenia \"rżnąć głupa\"?","answer":["Lechowi Wałęsie","Januszowi Korwin-Mikkemu","Leszkowi Bublowi","Stefanowi Niesiołowskiemu"],"correct":"Januszowi Korwin-Mikkemu"},
                {"id":6,"question":"W którym roku Międzynarodowa Unia Astronomiczna podjęła decyzję o degradacji Plutona do statusu planety karłowatej?","answer":["2004","2005","2006","2003"],"correct":"2006"},
                {"id":7,"question":"Który finalista nagrody literackiej Nike nie otrzymał tej statuetki trzykrotnie?","answer":["Ryszard Przybylski","Olga Tokarczuk","Adam Wiedemann","Wisława Szymborska"],"correct":"Wisława Szymborska"},
                {"id":8,"question":"Jak nazywał się owiany sławą \"lis pustyni\" - niemiecki feldmarszałek walczący w Afryce podczas II Wojny Światowej?","answer":["Heinrich Himmler","Hermann Goering","Rudolf Hess","Erwin Rommel"],"correct":"Erwin Rommel"},
                {"id":9,"question":"Którego warunku nie spełniają bryły platońskie?","answer":["ściany są przyrastającymi wielokątami foremnymi","każdy wierzchołek łączy jednakową ilość ścian","bryła jest wypukła","wszystkie kąty miedzy krawędziami są od siebie różne"],"correct":"wszystkie kąty miedzy krawędziami są od siebie różne"},
                {"id":10,"question":"Na której płycie zespołu Bon Jovi zadebiutował hit \"It's my life\"?","answer":["These Days","Crush","Bounce","Have a nice day"],"correct":"Crush"},
                {"id":11,"question":"Pakt Sikorski-Majski przywrający stosunki dyplomatyczne między ZSRR a Rzeczpospolitą został podpisany:","answer":["18 września 1942 roku","25 kwietnia 1943 roku","30 lipca 1941 roku","9 maja 1940 roku"],"correct":"30 lipca 1941 roku"},
                {"id":12,"question":"Jakiego koloru jedwabny szal zwany \"kabney\", noszą członkowie rządu państwa Bhutan?","answer":["czerwony","niebieski","biały","pomarańczowy"],"correct":"pomarańczowy"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Czym w hokeju odbijamy krążek?","answer":["młotkiem","rakietą","nogą","kijem"],"correct":"kijem"},
                {"id":2,"question":"Liczba Pi to w przybliżeniu całkowitym:","answer":["2","4","5","3"],"correct":"3"},
                {"id":3,"question":"Który z wymienionych ptaków nie jest gatunkiem sowy?","answer":["puchacz","puszczyk","świstun","pójdźka"],"correct":"świstun"},
                {"id":4,"question":"\"Kalinka\" to jeden z najbardziej znanych utworów:","answer":["słowackich","białoruskich","litewskich","rosyjskich"],"correct":"rosyjskich"},
                {"id":5,"question":"Który kwas jest kwasem beztlenowym?","answer":["kwas węglowy","kwas solny","kwas siarkowy","kwas azotowy"],"correct":"kwas solny"},
                {"id":6,"question":"Kto nie był jednym ze sławnych, trzech braci Kennedych?","answer":["Edward","John","Robert","James"],"correct":"James"},
                {"id":7,"question":"Który stan USA oprócz Nowego Meksyku, Teksasu i Kalifornii graniczy z Meksykiem?","answer":["Kentucky","Floryda","Arizona","Nowy Jork"],"correct":"Arizona"},
                {"id":8,"question":"Taxus Baccata to łacińska nazwa, którego drzewa?","answer":["Orzechu","Cisu Pospolitego","Jodły","Dębu"],"correct":"Cisu Pospolitego"},
                {"id":9,"question":"Który z wymienionych filmów jako pierwszy wygrał Oskara?","answer":["Pluton","Pożegnanie z Afryką","Tańczący z wilkami","Titanic"],"correct":"Pożegnanie z Afryką"},
                {"id":10,"question":"Eszelon to:","answer":["obiekt chroniony","stanowisko dowodzenia","pociąg wojskowy","pława bezpiecznej wody"],"correct":"pociąg wojskowy"},
                {"id":11,"question":"Gdzie znajduje się Grójec, Puławy, Puńsk i Rypin","answer":["wokół Władywostoku","na Marsie","w Australii","na Dolnym Śląsku"],"correct":"na Marsie"},
                {"id":12,"question":"Z czego zrobiona jest \"marmolada\", jeśli wziąć pod uwagę pochodzenie słowa?","answer":["z pigwy","z figi","z wiśni","z gruszki"],"correct":"z pigwy"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Kim według mitów greckich byli cyklopi?","answer":["jednookimi olbrzymami","żeglarzami","władcami mórz","bogami"],"correct":"jednookimi olbrzymami"},
                {"id":2,"question":"Jak nazywa się największe skocznie narciarskie?","answer":["mamucie","żyrafie","słoniowe","żurawiowe"],"correct":"mamucie"},
                {"id":3,"question":"\"Quo vadis\" z łaciny oznacza:","answer":["Jestem chrześcijaninem","Chwała Panu","Idź przed siebie","Dokąd zmierzasz"],"correct":"Dokąd zmierzasz"},
                {"id":4,"question":"Rakiety dalekiego zasięgu V2 to wynalazek:","answer":["niemiecki","amerykański","brytyjski","rosyjski"],"correct":"niemiecki"},
                {"id":5,"question":"W którym roku nastąpił I rozbiór Polski?","answer":["1769","1778","1772","1784"],"correct":"1772"},
                {"id":6,"question":"Co zbiera gracz w znanej serii gier \"Sonic the Hedgehog\"?","answer":["monety","szmaragdy","pierścienie","jabłka"],"correct":"pierścienie"},
                {"id":7,"question":"Chłopiec wychowany przez wwilki znany z książki Rudyarda Kiplinga \"Księga dżungli\" to:","answer":["Tarzan","Piętaszek","Willy","Mowgli"],"correct":"Mowgli"},
                {"id":8,"question":"Co jest charakterystycznym elementem obrazu \"Trwałość pamięci\" Salvadora Dali?","answer":["ludzie","żbiki","zegary","łodzie"],"correct":"zegary"},
                {"id":9,"question":"W którym czeskim mieście wybudowano \"Tańczący dom\" - awangardowy architektonicznie budynek?","answer":["w Pradze","w Ostrawie","w Libercu","w Brnie"],"correct":"w Pradze"},
                {"id":10,"question":"Który znak zodiaku nie jest tzw. wiosennym?","answer":["Byk","Bliźnięta","Ryby","Baran"],"correct":"Ryby"},
                {"id":11,"question":"Drzewce poziome, służące do przymocowania dolnego liku żagla skośnego to:","answer":["gafel","bukszpryt","bom","saling"],"correct":"bom"},
                {"id":12,"question":"Czym kolarze smarują koła roweru, aby uniknąć upadków na śliskiej nawierzchni?","answer":["pomarańczą","cytryną","ananasem","gruszką"],"correct":"cytryną"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Hurghada to miasto turystyczne leżące w:","answer":["Tunezji","Egipcie","Turcji","Francji"],"correct":"Egipcie"},
                {"id":2,"question":"Jak potocznie nazywa się znak, który zawiera się w każdym adresie e-mail","answer":["żółw","koń","małpa","słoń"],"correct":"małpa"},
                {"id":3,"question":"Wianek panny młodej ozdobiony był dawniej:","answer":["anyżkiem","miętą","rutą","macierzanką"],"correct":"rutą"},
                {"id":4,"question":"Którym z kolei jest przykazanie \"Nie cudzołóż\"?","answer":["piątym","szóstym","siódmym","ósmym"],"correct":"szóstym"},
                {"id":5,"question":"Która marka nie należy do francuskiego koncernu samochodowego PSA","answer":["Renault","Opel","Peugot","Citroen"],"correct":"Renault"},
                {"id":6,"question":"Symonia to kupczenie godnościami:","answer":["kościelnymi","państwowymi","wojskowymi","szlacheckimi"],"correct":"kościelnymi"},
                {"id":7,"question":"Jakie miasto jest stolicą Libanu?","answer":["Kabul","Damaszek","Amman","Bejrut"],"correct":"Bejrut"},
                {"id":8,"question":"Wykresem funkcji trójmianu kwadratowego jest:","answer":["Hiperbola","Prosta","Punkt","Parabola"],"correct":"Parabola"},
                {"id":9,"question":"Na ilu złotowym banknocie z lat 1975-1996 na rewersie znajdziemy napis: \"Proletaryat","answer":["200 złotowym","500 złotowym","100 złotowym","1 000 złotowym"],"correct":"100 złotowym"},
                {"id":10,"question":"Podział administracyjny Polski obowiązujący w latach 1975-1998 liczył:","answer":["49 województw","43 województw","46 województw","41 województw"],"correct":"49 województw"},
                {"id":11,"question":"Robert Zimmerman to prawdziwe imię:","answer":["Bono","Cliffa Richarda","Boba Dylana","Michaela Caine'a"],"correct":"Boba Dylana"},
                {"id":12,"question":"Pierścien Kaysera-Fleischera, będący miejscem odkładania się miedzi w rogówce oka jest charakterystycznym objawem:","answer":["choroby Wilsona","zapalenia wątroby typu E","zespołu Friderichsena","choroby Fabry'ego"],"correct":"choroby Wilsona"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Co, zgodnie z przesądem, musi założyć panna młoda, aby małżeństwo było udane?","answer":["coś pożyczonego","coś czarnego","coś niemodnego","coś podartego"],"correct":"coś pożyczonego"},
                {"id":2,"question":"Która postać showbiznesu jest posądzona o poddanie się zabiegowi zmiany koloru skóry?","answer":["Arnold Schwarzenegger","Michael Jackson","Quentin Tarantino","John Travolta"],"correct":"Michael Jackson"},
                {"id":3,"question":"Co widnieje w herbie miasta Piła?","answer":["piła","jeleń","drzewo","anioł"],"correct":"jeleń"},
                {"id":4,"question":"Co nie zaliczymy do dewizy Wojska Polskiego?","answer":["Honor","Wolność","Ojczyzna","Bóg"],"correct":"Wolność"},
                {"id":5,"question":"Muniek Staszczyk śpiewa w utworze \"Gwiazdka\", że za pierwszą wypłatę kupi sobie:","answer":["czekoladę","armatę","gitarę","pralkę"],"correct":"armatę"},
                {"id":6,"question":"Enzymów trawiennych nie zawiera:","answer":["ślina","osocze limfy","sok trzustkowy","sok jelitowy"],"correct":"osocze limfy"},
                {"id":7,"question":"Linia Sengera jest znana również pod nazwą:","answer":["Linia Gustawa","Linia Stalina","Linia Hitlera","Linia Zygfryda"],"correct":"Linia Hitlera"},
                {"id":8,"question":"Do dynastii Andegawenów należał:","answer":["Leszek Czarny","Henryk Walezy","Henryk VI Probus","Ludwik Węgierski"],"correct":"Ludwik Węgierski"},
                {"id":9,"question":"Który z wymienionych filmów wygrał statuetkę za najlepszy obraz jako pierwszy?","answer":["A Man For All Seasons","W upalną noc","Patton","Dźwięki Muzyki"],"correct":"Dźwięki Muzyki"},
                {"id":10,"question":"Który z wymienionych terytoriów nie należy do brytyjskich terytoriów zamorskich?","answer":["Falklandy","Kajmany","Nowa Zelandia","Bermudy"],"correct":"Nowa Zelandia"},
                {"id":11,"question":"Flaga którego państwa zawiera dwunastoramienną gwiazdę?","answer":["Vanuatu","Mauritiusa","Nauru","Gabonu"],"correct":"Nauru"},
                {"id":12,"question":"Ryś polski, łabędź rostowski, saksoński bocian i wywrotek smoleński to:","answer":["rasy gołębi","rasy kur","chrząszcze","akrobacje na deskorolce"],"correct":"rasy gołębi"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Aerodynamika to nauka o:","answer":["zwierzętach","ptakach","grawitacji","ruchu gazów"],"correct":"ruchu gazów"},
                {"id":2,"question":"Japonia potocznie nazywana jest krajem:","answer":["kwitnącej technologii","kwitnącej wiśni","spadających jabłek","mikroprocesorów"],"correct":"kwitnącej wiśni"},
                {"id":3,"question":"Banknot o najniższym nominale, jaki możemy spotkać w niektórych krajach Unii Europejskiej to:","answer":["2 euro","1 euro","5 euro","10 euro"],"correct":"5 euro"},
                {"id":4,"question":"Jednostka astronomiczna jest równa:","answer":["około 250 mln km","około 500 mln km","około 1 mld km","około 150 mln km"],"correct":"około 150 mln km"},
                {"id":5,"question":"Które z państw nie należy do krajów Beneluksu?","answer":["Holandia","Niemcy","Belgia","Luksemburg"],"correct":"Niemcy"},
                {"id":6,"question":"Pierwszym przywódcą Polskiej Republiki Ludowej był:","answer":["Stanisław Mikołajczyk","Bolesław Bierut","Aleksander Zawadzki","Józef Cyrankiewicz"],"correct":"Bolesław Bierut"},
                {"id":7,"question":"\"Pokora i uległość tylko do wzmocenia i utrwalenia niewoli prowadzi\" to słowa, których autorem jest:","answer":["Jan III Sobieski","Jan Paweł II","Józef Piłsudski","Adam Mickiewicz"],"correct":"Józef Piłsudski"},
                {"id":8,"question":"Najdłużej żyjącymi komórkami ludzkiej krwi są:","answer":["limfocyty","erytrocyty","monocyty","leukocyty"],"correct":"limfocyty"},
                {"id":9,"question":"Okrąg jakiego koloru nie wystepuje w górnym rzędzie na fladze olimpijskiej?","answer":["zielonego","czarnego","niebieskiego","czerwonego"],"correct":"zielonego"},
                {"id":10,"question":"Sanguinarianizm jest to psychosomatyczne uzależnienie od:","answer":["bycia na diecie","nawyku zjadania włosów","picia ludzkiej krwii","zażywania morfiny"],"correct":"picia ludzkiej krwii"},
                {"id":11,"question":"Jakim słynnym zdaniem kończyły się wykłady z mniemanologii stosowanej J.T. Stanisławskiego?","answer":["i to by było na tyle","to już wszystko","dziękuję za uwagę","do usłyszenia"],"correct":"i to by było na tyle"},
                {"id":12,"question":"Żona Kim Ir Sena, pierwszego komunistycznego przywódcy Korei Północnej, nazywała się:","answer":["Kim Dzong Suk","Kim Kunt Duka","Kim Dżat Ota","Kim Wrat Rot"],"correct":"Kim Dzong Suk"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Gdzie kota nie ma, tam harcują:","answer":["stonki","chomiki","karaluchy","myszy"],"correct":"myszy"},
                {"id":2,"question":"Głównym pierwiastkiem używanym do produkcji procesorów jest:","answer":["Srebro","Krzem","Wodór","Rad"],"correct":"Krzem"},
                {"id":3,"question":"Cargo utożsamiamy z przewozem:","answer":["żywnosci","ludzi","towarów","zwierząt"],"correct":"towarów"},
                {"id":4,"question":"Kwintal równy jest:","answer":["0,01 tony","10 ton","100 ton","0,1 tony"],"correct":"0,1 tony"},
                {"id":5,"question":"W jakim szyku ustwiają się samochody ustępujące przejazd pojazdowi uprzywilejowanemu?","answer":["w sosenkę","w brzózkę","w dąbek","w jodełkę"],"correct":"w jodełkę"},
                {"id":6,"question":"Z ilu stanów składają się Stany Zjednoczone Ameryki?","answer":["51","50","49","48"],"correct":"50"},
                {"id":7,"question":"Który film Stevena Spielberga uczynił gwiazdę z Whoopi Goldberg?","answer":["E.T","Indiana Jones","Kolor purpury","Surgarland Express"],"correct":"Kolor purpury"},
                {"id":8,"question":"Który z wymienionych polityków jest z wykształcenia historykiem?","answer":["Janusz Korwin-Mikke","Jarosław Kaczyński","Donald Tusk","Ewa Kopacz"],"correct":"Donald Tusk"},
                {"id":9,"question":"Który święty zginął na krzyżwu w kształcie litery X?","answer":["Andrzej","Cyryl","Bonawentura","Damian"],"correct":"Andrzej"},
                {"id":10,"question":"Pierwszym europejczykiem, który zobaczył Brazylię był:","answer":["Vasco da Gama","Krzysztof Kolumb","Pedro Cabral","Ferdynand Magellan"],"correct":"Pedro Cabral"},
                {"id":11,"question":"W 2003 roku przekładnię DSG (Direct Shift Gearbox) wprowadził koncern Volkswagen do modelu:","answer":["Eos","Phaeton","Touran","Golf"],"correct":"Golf"},
                {"id":12,"question":"Gdzie w 1931 roku urodził się Ksawery Jasieński - polski spiker zwany \"człowiekiem o aksamitnym głosie\"?","answer":["w Warszawie","w Płocku","w Radomiu","w Sochaczewie"],"correct":"w Radomiu"}
            ],
            [
                {"id":1,"question":"Zwierze z \"torbą\" to:","answer":["struś","krokodyl","lew","kangur"],"correct":"kangur"},
                {"id":2,"question":"Aktualna nazwa najwyższego szczebla ligi piłkarskiej to:","answer":["Ekstraklasa","I liga","Superliga","Czempion liga"],"correct":"Ekstraklasa"},
                {"id":3,"question":"Jakie pasmo górskie tworzy naturalną granicę między Europą, a Azją?","answer":["Ural","Andy","Karpaty","Himalaje"],"correct":"Ural"},
                {"id":4,"question":"Ogary są psami:","answer":["pasterskimi","pociągowymi","obronnymi","gończymi"],"correct":"gończymi"},
                {"id":5,"question":"Mokasyn to:","answer":["motyl","ptak","wąż","żółw"],"correct":"wąż"},
                {"id":6,"question":"\"Iron man\" to przebój grupy:","answer":["Led Zeppelin","AC/DC","Deep Purple","Black Sabbath"],"correct":"Black Sabbath"},
                {"id":7,"question":"Lauzach to miejscowość położona:","answer":["we Francji","w Niemczech","w Szwajcarii","w Austrii"],"correct":"we Francji"},
                {"id":8,"question":"Kto \"zmodyfikował\" portret Gicondy domalowując jej wąsy?","answer":["Max Ernst","Marcel Duchamp","George Grosz","Otto Dix"],"correct":"Marcel Duchamp"},
                {"id":9,"question":"Jak ma na imię syn Johna Lennona i Yoko Ono?","answer":["John","Ozu","Julian","Sean"],"correct":"Sean"},
                {"id":10,"question":"W którym roku po raz pierwszy przyznano Złote Maliny?","answer":["1980","1970","1990","2000"],"correct":"1980"},
                {"id":11,"question":"Scrat w \"Epoce lodowcowej\" zostaje rozdeptany przez:","answer":["toxodona","maukrachenię","diprotodona","xenorthinotherium"],"correct":"maukrachenię"},
                {"id":12,"question":"Z gry na jakim instrumencie słynie Czesław Mozil?","answer":["na kornecie","na akordeonie","na djembe","na ksylofonie"],"correct":"na akordeonie"}
            ]],
        "cash": 
            [
                {"id":1,"amount":"500","guaranteed":"no"},
                {"id":2,"amount":"1000","guaranteed":"yes"},
                {"id":3,"amount":"2000","guaranteed":"no"},
                {"id":4,"amount":"5000","guaranteed":"no"},
                {"id":5,"amount":"10.000","guaranteed":"no"},
                {"id":6,"amount":"20.000","guaranteed":"no"},
                {"id":7,"amount":"40.000","guaranteed":"yes"},
                {"id":8,"amount":"75.000","guaranteed":"no"},
                {"id":9,"amount":"125.000","guaranteed":"no"},
                {"id":10,"amount":"250.000","guaranteed":"no"},
                {"id":11,"amount":"500.000","guaranteed":"no"},
                {"id":12,"amount":"1.000.000","guaranteed":"yes"}           
            ]
    }

